\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}   % omogoča uporabo slovenskih črk kodiranih v formatu UTF-8
\usepackage[slovene]{babel}    % naloži, med drugim, slovenske delilne vzorce

\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap}
\tikzset{level 1/.append style={sibling angle=50,level distance = 135mm}}
\tikzset{level 2/.append style={sibling angle=20,level distance = 25mm}}
\tikzset{every node/.append style={scale=0.5}}

\title{Analiza literature za mojo diplomsko nalogo}
\author{Tom Šabanov\\
tom.sabanov@gmail.com\\
\ \\
MENTOR: prof. dr. Marko Robnik Šikonja \\
Fakulteta za računalništvo in informatiko\\
Univerza v Ljubljani
\date{\today}         
}



\begin{document}
\maketitle


\section{Naravna sinteza govora z uporabo WaveNet na spektogramskih predikcijah}

Avtorji papirja \cite{tts} predstavijo Tacotron 2, ki predstavlja nadgradnjo Tacotron arhitekture 
za sintezo govora iz teksta.
Sestavljen je iz sekvenčne mreže za napovedovanje zaporedja spektogramov, 
ki preslika vpete znake v spektrograme. Temu sledi model WaveNet, ki deluje kot dekodirnik, ki iz 
spektrogramov sintetizira valove časovne domene iz samih spektogramov.
Model je bil sestavljen tako, da je združil najboljše lastnosti Tacotron in WaveNet arhitektur.
Uporabljena arhitektura za generiranje slovenskega govora bo podobna Tacotron 2 arhitekturi, 
saj ta dosega trenutno najboljše rezultate. 

Najbolj citirana publikacija v literaturi tega papirja je
\cite{sts}, njen najbolj citiran avtor Quoc V pa ima h-indeks kar 75.
Ta papir je citiran v 511 virih, izmed teh virov je najbolj citiran članek \cite{styletok}, ki je naveden v
148 virih. Avtor tega članka z največjim h-indeksom 26 je Yu Zhang.
Vse rezultate sem pridobil s pomočjo Google Scholar in IEEEXplore, kjer sem pridobil število citacij člankov 
in vpogled v profil samih avtorjev, kjer sem pridobil njihov h-index.



\section{Tehnike sinteze govora}

V \cite{tec} so podrobno opisane uporabljene tehnike pri sintezi govora. Razložene so pojmi kot so prozodija,
artikularna in formantna sinteza govora. Prav tako je podrobno opisana dekompozicija glasa v digitalni signal.
Koncepti, ki so razloženi v tem papirju, mi bodo pomagali razjasniti področje sinteze govora, preden začnem 
delati na sami diplomski nalogi.


Najbolj citirana publikacija v temu papirju je
\cite{fsp}, njen najbolj citiran avtor Hema A Murthy pa ima h-indeks kar 30.
Ta papir je citiran v 54 virih, izmed teh virov je najbolj citiran članek \cite{hmm}, ki je naveden v
19 virih. Avtor tega članka z največjim h-indeksom 30 je spet Hema A Murthy.
Vse rezultate sem pridobil s pomočjo Google Scholar in IEEEXplore, kjer sem pridobil število citacij člankov 
in vpogled v profil samih avtorjev, kjer sem pridobil njihov h-index.


\section{Teoretična in empirična analiza ReliefF in RReliefF}

V papirju \cite{relief} je prof. dr. Marko Robnik Šikonja skupaj z prof. dr. Igorjem Kononekotom
opisal Relief in RReliefF algoritme za estimacijo atributov. Zmožni so detektirati pogojne
odnose med atributi in omogočajo enoten pogled na estimacijo atributov v regresiji in klasifikaciji.
Narejena je podrobna analiza teoretičnih lastnosti in parametrov teh algoritmov, kakšne odnose znajo zaznati 
in kako se skalirajo na večjem številu primerov in atributov.


Najbolj citirana publikacija v temu papirju je
\cite{multi} z 7649 viri, avtor Bentley Jon Louis pa ima h-indeks 39.
Ta papir je citiran v 4339 virih, izmed teh virov je najbolj citiran članek \cite{cache}, ki je naveden v
27 virih. Avtor tega članka z največjim h-indeksom 52 je spet Pankaj K. Agarwal.
Vse rezultate sem pridobil s pomočjo Google Scholar in Semantic Scholar, kjer sem pridobil število citacij člankov 
in vpogled v profil samih avtorjev, kjer sem pridobil njihov h-index.



\section{Miselni vzorec diplomske naloge}

Miselni vzorec \ref{fig:M1} prikazuje vse faze izdelave diplomske naloge. Prva je izbira arhitekture
nevronske mreže in pridobitev vseh podatkov, ki jih bom potreboval za učenje modela nevronske mreže. 
Druga faza se ukvarja s predprocesiranjem glasovnih posnetkov in analizo izbrane podatkovne množice, 
tretja pa z ustvaritvijo modela globoke nevronske mreže in učenje na vhodni množici glasovnih posnetkov.
Zadnja faza se ukvarja z testiranjem modela in analizo rezultatov oziroma generiranih posnetkov govora.



\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}[ mindmap, every node/.style=concept, concept color=teal!40,grow cyclic,]

    \node[concept] {Generiranje slovenskega govora s pomočjo globokih nevronskih mrež}
    child [concept color=purple!40]{    node    {Prva faza}
            child { node    {Izbira arhitekture} }
            child { node    {Pridobitev množice označenih glasovnih posnetkov} }
}
    child [concept color=pink!40]{ node     {Druga faza}
            child { node    {Analiza izbrane množice podatkov} }
            child { node    {Predprocesiranje množice podatkov} }
}
    child [concept color=green!40]{ node    {Tretja faza}
            child { node {Ustvaritev modela globoke nevronske mreže} }
            child { node {Učenje nevronske mreže na vhodni množici} }
}
    child [concept color=red!40]{ node  {Četrta faza}
            child { node {Testiranje modela nevronske mreže} }
            child { node {Analiza generiranih glasovnih posnetkov} }
};
\end{tikzpicture}
\caption{Miselni vzorec diplomske naloge}
\label{fig:M1}
\end{figure}








\bibliographystyle{plain}
\bibliography{literatura}{}

\end{document}  




